


   data = [
        {question: "Nombre del Monje Loco", answers:{a:"Rasputin", b:"Stalin", c:"Lenin",d:"Putin"}, correctA: "a"},
        {question: "Padre de la historia", answers:{a:"Galileo Galile", b:"Herodoto", c:"Demostenes",d:"Hercules"}, correctA: "b"},
        {question: "Cuantos litros de sangre tiene una persona adulta?", answers:{a:"2 y 4lt", b:"3 y 6lt", c:"12lt",d:"4 y 6lt"}, correctA: "d"},
        {question: "Quien es el autor de la frase 'Pienso, luego existo'", answers:{a:"Descartes", b:"Platon", c:"Democrates",d:"Socrates"}, correctA: "a"},
        {question: "Cual es el libro mas vendido en el mundo despues de la Biblia", answers:{a:"La odisea", b:"Hombre de los anillos", c:"Principito",d:"Don quijote"}, correctA: "d"},
        {question: "Cuantos decimales tiene el numero pi", answers:{a:"dos", b:"cien", c:"infinitos",d:"mil"}, correctA: "c"},
        {question: "Quien pinto la obra 'Guernica'", answers:{a:"Paul Cezanne", b:"Pablo Picasso", c:"Diego Rivera",d:"Salvador Dali"}, correctA: "b"},
        {question: "Cual es la nacionalidad de Jorge Mario Bergoglio", answers:{a:"Cubana", b:"Italiana", c:"Mexicana",d:"Argentina"}, correctA: "d"},
        {question: "Cual es la montana mas alta del continente americano", answers:{a:"Aconcagua", b:"Monte Fuji", c:"Everest",d:"Neblina"}, correctA: "a"},
        {question: "Cual es la velocidad de la luz", answers:{a:"299 792 458", b:"350 000 000", c:"300 000 000",d:"150 000 000"}, correctA: "a"},
        {question: "Quien es el autor de 'El Principe'", answers:{a:"Nicolas Maquiavelo", b:"Dante Allighieri", c:"Charles de Gales",d:"Saint-Exupery"}, correctA: "a"},
        {question: "Cual de estos paises se extiende entre dos continentes", answers:{a:"Tanzania", b:"Groenlandia", c:"Egipto",d:"Rusia"}, correctA: "d"},
        {question: "Quien fue el primer hombre en pisar la Luna", answers:{a:"Yuri Gagarin", b:"Buzz Aldrin", c:"Neil Armstrong",d:"Charles Conrad"}, correctA: "c"},
        {question: "Cual es la capital de Australia", answers:{a:"Canberra", b:"Melbourne", c:"Sydney",d:"Perth"}, correctA: "a"},
        {question: "Que animal gluglutea", answers:{a:"pato", b:"garza", c:"pavo",d:"cacatua"}, correctA: "c"},
        {question: "mayor archipielago de la Tierra", answers:{a:"Filipinas", b:"Indonesia", c:"Bahamas",d:"Maldivas"}, correctA: "b"},
        {question: "creador de la tragedia griega", answers:{a:"Esquilo", b:"Homero", c:"Plutarco",d:"Sofocles"}, correctA: "a"},
        {question: "De que grupo era vocalista Jim Morrison", answers:{a:"Police", b:"Doors", c:"AC/DC",d:"Nirvana"}, correctA: "b"},
        {question: "Que es el BREXIT", answers:{a:"Salida del Reino Unido de la Union Europea", b:"Salida del Reino Unido de la zona euro", c:"Salida del Reino Unido de los juegos olimpicos.", d:"Salida de la monarquia del Reino Unido"}, correctA: "a"},
        {question: "De que pais fue primera ministro Benazir Bhuto", answers:{a:"Inglaterra", b:"Israel", c:"India",d:"Pakistan"}, correctA: "d"}
    
   ]

 